 19:56,  7 марта 2019
Австрия заявила онеприемлемой украинской цензуре
Вена осуждает действия Украины, которая не пустила на свою территорию австрийского журналиста. Об этом глава МИД Австрии Карин Кнайсль написала на своей странице в Twitter в четверг, 7 марта.«Запрет на въезд для корреспондента [телекомпании] ORF Кристиана Вершюца на Украину является неприемлемым в Европе актом цензуры», — говорится в сообщении. Кнайсль отметила, что подобный подход абсолютно несовместим с фундаментальными европейскими ценностями. Министр иностранных дел также призвала немедленно снять запрет.Как отмечает ТАСС, 7 марта власти Украины приняли решение запретить Вершюцу въезд в страну сроком на год.Как отмечается, работающий на Украине журналист в декабре 2018 года заявил, что опасается за свою жизнь. Тогда же он указывал, что ему отказывают в аккредитации. Вершюц также призвал правительство Австрии и руководство ORF повлиять на Киев, чтобы тот прекратил чинить препятствия для журналистской работы.
